Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании

Если определенное действие хотя бы раз повторяется в коде, для избежания дублирования кода, релизуются функции. И когда написанный ранее код нам потребуется вновь, мы выполняем лишь одно действие - вызов функции

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент

Чтобы передать внутрь функции какие-либо значения, с которыми в дальнейшем функция будет работать, используются параметры, называющиеся аргументами
